評論想選總統的人 韓國瑜：模特兒上台 誰身材好一覽無遺

對鴻海董事長郭台銘考慮參選總統一事，高雄市長韓國瑜美西時間15日晚間在舊金山受訪說，愈多優秀人出來，他內心愈開心，記者問「兩人有合作可能性嗎？」韓說，目前沒有交換過意見，大家都能各自表述，若郭董願意跳出來，他非常高興。

韓也說，「模特兒都上伸展台了，誰的身材好，一覽無遺，太棒了！」記者問「你要跟他比身材嗎？」韓連說「No No No，是用模特兒來比喻想選總統的人」。

韓國瑜日前拋出「國防靠美國、科技靠日本、市場靠大陸、努力靠自己」的說法；郭台銘則在臉書上表示，應改為「國防靠和平，市場靠競爭，技術靠研發，命運靠自己」。韓國瑜回應，他從國家定位、戰略格局來講，從全球格局來看台灣當前對外關係及兩岸關係，談需求點、依賴點、脆弱點，及未來要努力的方向；郭董則從實務面講，各有各的看法，彼此都是20字，完全沒衝突。

記者問「有合作可能性嗎？」韓說，目前沒有交換過意見，大家都能各自表述，若郭董出來，他真的非常高興。

韓國瑜也談到，美西時間15日晚間參加一場世界級餐會，英特爾前副總裁馬龍尼（Sean Maliney）邀集30、40名高科技企業家、投資專家，在他家設宴款待高雄參訪團，舊金山市前市長Frank Jordon、Palo Alto 前市長 Karen Holman、前國會議員 Mike Honda等人都出席。

「任何一個可以行銷高雄的機會都不放過！」韓國瑜說，他和副市長葉匡時分別做了簡報，建議對方若想在東南亞、東北亞布局，高雄地理位置適中，又有強大勞動力，是非常值得選擇的城市。